有冇人解釋到點解呢十年科技發達咁快

明明前百幾年前幾十年有好多好聰明既發明家
同埋呢家既科技眼見好似已經去到樽頸位 冇咩可以再突破

可能十年之後既人 又會問呢個問題

Transformer黎左地球嘛

有咗光纖

高錕

根本世界大國一路控制緊個發展
想快就快 想慢就可以慢
你以為依家眼前既係高科技
可能其實已經係幾十年前既技術
只不過我地呢平民百姓唔知道咁解
絕對相信美國擁有極多我地唔知既
高端軍事科技

一定係外星科技

大把嘢可以突破，只係未搵到更適合嘅方法。

新聞個啲年度軍演show飛機大炮個啲應該係好多年前已經有。

唔係無突破，係你無留意新聞姐，唔係ＴＶＢ果Ｄ新聞喎

例如醫學上，抗癌既療法有左重大突破，可以話將來癌症根治率會極大提高

因為近代知識流通
方便左更多人獲得知識
人力供應多左節省左開發所需既時間

然後當你累積越多資源
（包括技術，材料，知識）
就越容易開發新到既科技
科技越精良，研發時間就可以更加縮短

良性循環之下
進步既速度就會越來越快

唔係療法 ， 係直情杜絕。

療法醫好完清到乾乾淨淨，咪杜絕囉

唔係冇 不過係唔放比百姓用姐

大家都錯
主因係中國崛起
十年前大陸仲係發展中國家
近十年強大左
小米、華為
高鐵
電子支付
淘寶等等都推動咗人類向前
有預測2030年中國更會趕過美國做全球霸主

你唔諗下人類科技累積左幾多百年?

蜥蜴人

iphone

全靠本窮狗坐喺香港公司日日打坐冥想，美國矽谷嗰邊先發展得咁快，更多新科技出現

Google

因為資訊及通訊科技進步左

日本個科學家

p